I.
На троне царь сидел,
Сатрапы вкруг стояли;
Огни кругом сияли,
Веселый пир гремел...
Рекой текло вино
Из кубков драгоценных;
У Иудеев пленных
Они взяты давно.
II.
Рука, как бы в огне,
Исполнена сиянья,
Средь шума ликованья
Явилась на стене;
И с быстротой она
Три слова начертала;
Таинственно сияла
Той надписью стена.
III.
Царь, первый увидал
Ту надпись, страха полный;
Все сделалось безмолвно...
Сатрапам царь сказал:
„Пусть приведут волхвов,
„Чтоб надпись прочитали,
„И нам потом сказали
„Значенье тайных слов.“
IV.
Волхвы к царю пришли...
Стоят в недоуменьи
И грозных слов значенья
Не поняли они.
Евреев царь позвал,
Они стоят в молчаньи,
Напрасны все старанья;
Никто не понимал.
V.
Но странинк молодой
Услышал повеленье —
И надписи значенье
Он понял; пред толпой
Объяснена она...
Все в ужас погрузилось...
Пророчество свершилось
Лишь ночь прошла одна.
VI.
„О Царь! сказал пришлец,
„Лишь день блеснет лучами,
„Ты будешь взят врагами,
„Померкнет твой венец;
„Ты будешь побежден...
„Позор твой, смерть загладить..
„И Перс могучий сядет
„На Вавилонский трон.“
